無綫新聞印裔主持褚簡寧 港鐵籲港女讓座阿婆反被罵「死摩囉差」

各位點睇

關愛座不時引發爭論。著名作家陶傑昨晚（27日）在主持電台節目時，引述在香港土生土長、美國籍印裔著名記者褚簡寧(Michael Chugani)，分享自己在灣仔乘搭地鐵返將軍澳期間的經歷，請一名坐在關愛座的女士讓座予老人，卻反遭指罵多事及「死摩囉差」（或稱「摩羅」）。陶傑分享該則事件近兩分鐘後，最後指「香港現在變咗個咩世界啊，基層有基層的無修養，做官的有做官的混淆是非。」

褚簡寧接受《香港01》訪問時表示，其時車廂擠迫，該位婆婆瘦小、頭髮花白，惟無人起身讓座，落車後與婆婆傾談而知其已屆91歲。比起被叫「死摩囉差」，褚簡寧認為大家應更關心，「為何香港地鐵文化如此怪異？」他是「睇唔過眼」才出聲。

係要幫HK 01 打壓香港

19share完之後個fb都被人屌